[山水有相逢] intern 個supervisor黎in我下面個position

話說今日老細話有個interview 要我幫手比下comment
同我同工 請低我兩個grade
點知一入去 原來係我year3 intern 果間細公司個supervisor
個老細仲問我有冇咩想問
我心諗之前係我問佢野多啲喎
完左之後我老細話佢幾好 想請下星期返工
之後有排見 有冇咩特別野要注意

利申，佢待我不薄，教左我好多野，算係佢帶左我入行
想報恩

風水輪流轉
佢會唔會憎左你先？

ff少陣

唔會掛佢真係對我幾好
當我係細佬咁教我 雖然真係好忙
不過鬆人之後無聯絡

咁咪拍住上囉

師兄，你有報恩嘅心實在太好了。

我又驚尷尬明明以前係我恭恭敬敬討教
個態度好難轉 明明同一個人

有冇人明呢種感覺

明白樓主感覺
如果我係你嘅話我平時返工會照工事工辦，始終大家返工，一定係工作先於個人感受，唔需要就住就住，但會俾多啲機會佢講佢嘅意見，對佢亦唔會好似對新人咁harsh

你食緊碗飯，做乜share?

你確保佢唔會有一日造鳩你?

想報恩會講咩風水輪流轉?

邊行

山水有相逢好似係貶義

其實無論係上司定下屬
對人都係要客客氣氣㗎啦
普通俾啲禮貌咪得囉

唔明點解要對新人咁harsh

其實對任何人都應該咁無論佢地位高定低過你，因為山水有相逢e.g依家咁